{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_014883",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "예산 화전리 석조사면불상"
    },
    "text": "礼山花田里石造四面佛 (예산 화전리 석조사면불상)\\n\n忠清南道礼山郡鳳山面花田里山62-3番地\\n\nこの仏像は1984年11月30日に宝物に指定されました。仏像のサイズは高さ310cm、幅110cm、厚さ80cmです。花田里山61・62-3の頂上部中央で倒れていた仏像を発掘・調査した後、元の位置である岩盤の上に再び建て直しました。南向きの本尊坐仏は、頭と腕が失われ、右膝と光背の右側の一部が少し破損していますが、それ以外は良好な状態です。西向きの如来立仏には、頭部が激しく摩耗しているものが残っており、北向きの如来立仏には頭部が収集されたものの他はなくなってしまいました。残っている如来仏は彫刻が鮮明で、頭光内の蓮華模様ははっきりと浮彫されており、すべての面でよく残っていますが、4面とも台座が破損しており、腕は別に彫刻して連結するための溝があります。西向きの立仏以外にはいずれも頭光内の蓮華柄がはっきりと浮彫されてよく残っている。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像は何年に宝物に指定されましたか？",
            "answer": "1984年11月30日"
        },
        {
            "question": "仏像のサイズは何ですか？",
            "answer": "高さ310cm、幅110cm、厚さ80cm"
        },
        {
            "question": "仏像は元の位置である岩盤の上に再び建て直されましたか？",
            "answer": "はい、再建されました"
        },
        {
            "question": "仏像の頭と腕は失われていますか？",
            "answer": "はい、頭と腕が失われています"
        },
        {
            "question": "仏像の如来立仏はどの方向を向いていますか？",
            "answer": "西向きです"
        },
        {
            "question": "如来立仏の頭部はどのような状態ですか？",
            "answer": "頭部が激しく摩耗しています"
        },
        {
            "question": "仏像の彫刻は鮮明ですか？",
            "answer": "はい、彫刻は鮮明です"
        },
        {
            "question": "仏像の台座は破損していますか？",
            "answer": "はい、台座は破損しています"
        },
        {
            "question": "仏像の腕は別に彫刻されていますか？",
            "answer": "はい、腕は別に彫刻され、連結するための溝があります"
        },
        {
            "question": "仏像の頭光内の蓮華柄は残っていますか？",
            "answer": "はい、頭光内の蓮華柄はよく残っています"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 307,
        "QA": 233
    }
}